\begin{aufgabe}{Irrationalität}
\begin{enumerate}
\item Hier ist ein kurze Beweisskizze der Irrationalität von~$\sqrt{p}$ für den
Fall, dass~$p$ eine Primzahl ist:
\begin{quote}
\small Angenommen~$\sqrt{p} = a/b$ mit~$a, b \in \NN$. Dann~$p b^2 = a^2$. Das
ist ein Widerspruch zum Fundamentalsatz der elementaren Zahlentheorie, denn
rechts kommt der Primfaktor~$p$ gerade oft vor, während er links ungerade oft
vorkommt.
\end{quote}
Erkläre, was an dieser Argumentation im Fall~$p = 4$ (in welchem
Fall~$\sqrt{p}$ gar nicht irrational ist) schiefgeht.
\item Zeige die Irrationalität von~$\sqrt[3]{2}$.
\item Zeige die Irrationalität von~$\log_{\sqrt{3}}2$.

{\scriptsize\emph{Lange nichts vom Logarithmus gehört?} Die
Zahl~$\log_{\sqrt{3}}2$ hat die Eigenschaft,
dass~$\sqrt{3}^{(\log_{\sqrt{3}}2)} = 2$.\par}
\item Gibt es irrationale Zahlen~$x$ und~$y$, sodass~$x^y$ rational ist?
\end{enumerate}
\end{aufgabe}
